---
layout: post
title: "프리웨어로 전환하지 않겠습니다"
---

안녕하세요.

nimf 개발자입니다.

허위 사실 유포, 음해, 비방 때문에 프리웨어로 전환하려 했었는데, 오픈소스와 관련
없는 게임 관련 커뮤니티에서도 이러한 일들이 발생된다고 합니다.

프리웨어로 전환하는 것이 허위 사실 유포, 음해, 비방에 대한 해결책이 아닌 것 같고

지인들과 상의해 본 결과 법적 책임을 물어야 이러한 일이 발생되지 않을 것이라
합니다.

따라서 프리웨어로 전환하지 않겠습니다. nimf 는 현행 LGPL 라이선스를 유지합니다.

감사합니다.